% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
\usepackage{WriteOnGrid}
\useproflyclib{ecritures}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage{cp-preambule}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe=BTS SIO2,matiere={[UF2]},typedoc=TD~,numdoc=02,mois=Novembre,annee=2023,titre={TD02}]

%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}
%divers

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\part{TD02bis - Lois binomiale, de Poisson, normale (au cas où\ldots)}

\smallskip

\nomprenomtcbox

\smallskip

\begin{Exercice}[Type=Generique/{Exercice complémentaire\,\hrulefill\,\faCarrot},CodeDebut=\medskip]%
Le directeur d'une entreprise fabriquant des cartes mères souhaite optimiser la production mensuelle. Il possède deux sites distincts notés A et B. Le site A produit 65\,\% des cartes mères, le reste provient du site B. Il a constaté que 0,8\,\% des cartes produites par A sont défectueuses alors que, sur le site B, la part des cartes défectueuses est de 0,5\,\%.

\medskip

\textit{Les trois parties de l'exercice sont indépendantes.}

\medskip

\textbf{\large Partie A}

\medskip

On prélève au hasard une carte mère à la sortie de la chaîne de production. On considère
les événements suivants :

\begin{itemize}
	\item A : \og La carte a été produite par l'usine A. \fg
	\item B : \og La carte a été produite par l'usine B. \fg
	\item D : \og La carte est défectueuse. \fg
\end{itemize}

On rappelle que, quel que soit l'événement $E$, on note $\overline{E}$ son événement contraire.

\begin{enumerate}
	\item Représenter la situation par un arbre pondéré en respectant les notations données ci-dessus.
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item Déterminer la probabilité de l'événement $A \cap D$ et donner une interprétation du résultat trouvé.
		\item Montrer que $P(D) = 0,00695$ et donner une interprétation du résultat trouvé.
	\end{enumerate}
	\item Une carte défectueuse a été prélevée au hasard dans le lot. Quelle est la probabilité qu'elle ait été produite par l'usine A ? On arrondira le résultat au millième.
\end{enumerate}

\textbf{\large Partie B}

Dans cette partie, les résultats seront arrondis à $10^{-2}$.

\medskip

On considère dans cette partie que la probabilité qu'une carte soit défectueuse est égale à
$0,007$.

Les cartes produites par la start-up sont vendues par lots de 30. Avant expédition, on prélève au hasard un lot de 30 cartes pour vérifier leur bon fonctionnement. Le stock est suffisamment important pour assimiler ce prélèvement à un tirage avec remise.

On note $X$ la variable aléatoire qui, pour un lot de 30 cartes prélevées, dénombre celles qui
sont défectueuses.

\begin{enumerate}
	\item Justifier que la variable aléatoire $X$ suit une loi binomiale et préciser les paramètres de cette loi.
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item Calculer la probabilité qu'aucune carte prélevée ne soit défectueuse.
		\item En déduire la probabilité qu'au moins une carte prélevée présente un défaut dans le lot choisi au hasard
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\textbf{\large Partie C}

\medskip

Dans cette partie, l'équipe de production du site A souhaite étudier le débit du bus FSB des cartes mères qu'elle produit.

On note $Y$ la variable aléatoire qui modélise ce débit en Mo/s (méga octet par seconde).

On admet que $Y$ suit une loi normale de moyenne $\mu=1\,350$ et d'écart-type $\sigma=33$.

On prélève au hasard une carte mère à la sortie de la chaîne de production.

\begin{enumerate}
	\item Déterminer la probabilité que le débit de la carte choisie soit compris entre 1\,317 et 1\,383 Mo/s. Arrondir le résultat à $10^{-3}$.
	\item Déterminer la plus grande valeur de l'entier $k$ tel que $P(X > k) \pg 0,95$.
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\end{document}